大家覺得邊個國家 d過關特別慢d職員特別廢

泰國果d 真係好慢好廢

大陸渣護照入去既話要等好耐

我上次見到大陸個職員著拖鞋 我笑撚左

著拖鞋好唔pro姐.....影響外國遊客觀感

所以點解佢地國際排名咁差 刷牙都俾你見到

馬來西亞

我諗國際機場真係無幾個會俾職員咁做
太唔pro 講真我做員工都唔想俾人睇到我刷牙

我剩係知香港班海狗特別寸, 野野飛返張證過你

有次過關, 隻海狗係度用手機睇緊股票

利申: 特工成日換手指毛

我唔係過關去深圳個時見到
係係機場過關見到

意大利非歐盟通道
個IO唔只唔睇護照
連掂都唔掂下
見人手上揸住本護照就做手勢叫佢過
極速過關

不過之後就奶野啦
係荷蘭走
個IO搵極都搵唔到EU入境印
問左勁耐先放行

冇羞恥心咪覺得正囉

美國

內你老母地

內射你老母流到成地都係

俄羅斯

同意，有次莫斯科轉機，要check護照。開得1個counter，幾百人轉機屌哂鬼。慢到差d miss下班機

越南

我唔覺得香港好過內地
九龍同香港有咩分別

土耳其

入境黎嫁

巴黎
慢到以為過左一個世紀

除左香港之外

泰國人不嬲懶架啦

agger

過關慢 首選俄羅斯

通常都係鬼國或發展中國家先有呢種情況出現，估唔到呢度竟然會有人吹捧。

馬來西亞
係新加坡過去，慢到嘔
一出到新山個feel勁撚落後

美國
上次係lax等左成二個幾鐘
明明唔急尿都搞到我急到賴咁濟

我個次係莫斯科轉機同你一樣

請問過關關海關咩事

英國希斯路
上次差啲搭唔到尾班 tube
夜晚九點過關
外國人嗰邊開得兩個 counter
唔知係接更定點
有一段時間係外國人啲 counter 全部冇人
排咁兩個鐘條隊都冇乜點郁
之後開番四個 counter
再排多半個鐘先過到關

另外布吉
啲泰國人本身手腳慢
之後啲排隊 staff 直接用普通話講
十蚊人民幣 有得排快隊

法國一撚樣
攞BNO佢地當EU護照望兩望就俾番我

結果喺瑞士走嗰陣差啲俾人捉著嚟問

出境試過X光加過關搞咗2個幾鐘

秦國

見過有強國人交換左護照.

一個出左關.....先發現自己個本同人掉轉左

自己衝返入關, 再交換護照

無掩雞籠咁

柬埔寨
入境時呃你，話要收 tips

連登仔連入境同海關都未識分

印度
有十個櫃枱 6-7個職員
但係全部係度傾計

９５後

以色列
佢有好多唔同counter 過安檢
每一個都有10個職員
但佢地4個職員check 一個人 仲要拎哂你hand carry d野出黎逐樣問
得果少少人都排左成個鐘
搞到明明早去機場都要跑去閘口

泰國入境時見過關口職員玩candy crush

我諗泰國慢係有原因
見過前面慢到嘔
後面啲海關開始向中國&香港人sell比20蚊可以排快隊
仲有本簿夾左張20蚊人民幤同港幤驚死人唔明

我都試過，嗰陣同老婆去意大利蜜月，羅馬入、米蘭出，入咗境先發現我本護照冇印，但我老婆有。問酒店D員工又話冇問題，我就驚死，留起登機證，到出境時排我老婆前面，真係俾佢問我點解冇印，俾埋我老婆嗰本同D登機證佢睇先放行

你係羅馬同米蘭過關嗰陣排邊條隊？最尾搞咗幾耐先放行？

越南 入境會叫你比錢

係唔係布吉？
曼谷好似無呢d情況

反而試過荷蘭走條友鳩check

韓國 d行李到哂都仲未過到關
到個陣d行李已經拎哂落黎比人當櫈坐

入境嗰陣冇留意，都係轉完機跟住人行，我記得佢係一個工作人員坐喺度，但成班人係唔洗排隊，就咁揚本護照俾佢睇就行過，佢就間唔中蓋一本咁。佢見到我老婆嗰本有印，又俾哂兩個人嘅登機證佢就放行

哇咁明顯

臺灣都真係幾慢，如果你落機落得遲，真係有排你等，出境條龍永遠都咁長。

泰國都唔好得幾多，試過排成個鐘都仲未入到境。

以色列，出境佢係用生物辨識系統 (自助機) 做，點知我做極都做唔到，去番人手COUNTER，佢又話唔肯做，叫我去機做，咁我又返過去再試，試咗唔得，果邊都有職員叫番我過去做人手，但又無跟埋我過去，結果我過去再排又俾個職員彈鐘，最後要果邊個職員同佢講先肯幫我做。

俄羅斯，遇着啲支那團就仆街，慢到喊，啲人叫佢簽名又唔知，真係好撚多阿毛去，啲職員仲要仆街，我拎埋下程登記證同佢講得番個零鐘就飛，仲排梗幾十人之後，CHECK IN 時間少於一個鐘，佢睇睇佢電話個時間就只係叫我自己行去插中間隊，但又無帶我去，要我自己出聲去打尖，咁我不如行去龍頭問人好過啦，結果我自己搵咗班香港人俾我過先，否則都唔知點趕下班機。

成日聽意大利公務員好hea 好好笑

啲意粉差佬係咪揸住cappuccino 行咇

巴西，啲關員吹住口哨唱住歌咁慢做

羅湖

見兩個支那特警坐係位到訓撚著左

身上有槍

人在布吉，前2日入境時唔見有既。
個櫃仲寫住(不收小費），排左成個幾鐘。
11點幾到，去到巴東已經3點幾

印度先世界級，攞咗我本passport入房，以為有咩問題，原來佢係去咗沖茶飲等咗15分鐘先出返嚟

heathrow

英國 等兩個鐘頭不是夢

Heathrow non EU = shit

但而家有電子簽證後過關好快,唔使點等

上年去泰國 個窗寫住中文話唔好俾現金人

俄羅斯
電腦狂hang機 同個關員尷尬對望個幾兩個字

兩三年前去日本關西機場，夜晚 8 點落機 12 點都入唔到境⋯唔使瞓機場都變成要瞓機場

不過上年去下奏到有改善

屌我都試過咁上下情況 又係羅馬入 係荷蘭出 唔知係個海關撚鳩我定成日發生 佢話搵唔到我老豆個印 果陣嚇撚到我鳩縮 好在最後搵到

我諗係應該以前收到出曬名
跟住先寫(不收小費)

台灣有次排左我40分鐘

澳門

澳門機場海關全部都係大陸黎既

前幾日想收我一蚊美金

俄羅斯，入境排左三個鐘。自己去嘅話真係廁所都唔敢去。出境好些少不過完全冇隊型排隊，好撚柒多人打尖。

免費都唔會再去

我排過超過一個鐘

條隊又亂，啲仆街成日亂咁閘住啲人，叫人去隔離排臺灣居民條龍，最弊佢唔係跟次序叫，係隨意中間閘開，有時變咗後面啲人俾佢放咗過去。

真係排到屌晒鬼。

巴黎

桃園未裝修前，每個counter一條隊，30分鐘內都一定入到境
裝修完就亂咁嚟，成日放後面啲人去排台灣居民條隊
同埋多咗越南人去，但佢哋要搞耐啲
基本上去到counter前面再分隊嗰時
見到越南人就快啲走，行去多香港人嗰條就快好多

仲有出境又係勁亂
啲人迫死晒喺近入口嗰幾個counter
入面嗰堆counter後面又有堆欄頂住
你要自己推開啲人行入去先得

一樣 係威尼斯入佢睇睇就比返我
去到米蘭走先奶野 又係搵唔到入境印
問我點解無 比我屌返轉頭

LHR 既開學季節 起碼2粒鐘
次次都係Gip等我

Non EU 條隊得約20人都可以搞成個鐘先走到
試過一次係Dublin 返Birmingham 佢開左條通道關都唔洗過，
最後要拎住本passport去問 乜唔洗cup印咩
佢先開返黎特登服侍我同我fd依兩個non EU
最慘係次次前面就大塞車 一到我就2分鐘都唔洗就放我走

上次返去 我親戚話黎接我 搞到佢老人家80幾歲係機場等左個幾鐘勁唔好意思

愛爾蘭同英國都係common travel area
無border check

個arrival board 都無乜用

俄佬
我陸路入，check十九幾樣野，仲要同一個車廂如果有人未check你都唔可以離開個車廂，等全部人搞掂先叫pass
走又係陸路走，條俄妹好似唔知香港係免簽，又問我係邊個國家，然後問左好多個上司先放我

支

冇比tips
唔計排隊5分鍾搞掂
點解咁多人話要比

台北
條隊又長又亂 啲人亂咁排

入黎就係想講泰國

上個星期去咗布吉
貼哂紙話絕不收小費 然後排咗成個鐘

唔係wor 佢最後問過真係話要check wor

Cup乜野印 仲好意思屌鳩人
出關之後擰完頭向上望
會寫住arrivals from uk and ireland

唔通你坐coach去belfast又要吸印？

勁廢就冇 勁快就有
捷克入境 仲hea 過羅湖關口 隊個passport 比佢睇完 就行得 check行李都冇...
過完以為未過

英國

法例上Non EU人係CTA內過境理論上係受另一國入境條例管制
你要求到，佢緊係同你check同比英國入境印
但無要求到亦唔會有問題

sg 入, 慢到仆街

馬來西亞入境一定廢.. 成日都等好耐

成個南歐

試過德國出境，咁啱歐國盃德國對法國，9成9係個關員因為冇得睇，所以過關黑我面

韓國

Uk Manchester

其實香港特別快姐
全世界除咗香港之外其他正常速度

其實我地好難知香港過境快唔快

用e道實快架

每日幾十萬支那人過關就知道香港速度幾咁快，如果其他國家有咁既客量做到第二日都做唔完

美國
可能係我黑仔卦，預咗2個幾鐘轉機都可以搞到final call先去到閘口，過安檢同immi好似當你係犯咁，尤其係個immi唔識分HK Chinese同PRC Chinese，搞咗一大輪先過到關

利申：用特衰護照

埃及
喺開羅出境飛土耳其要等埋啲職員食完飯等左成半個鐘，開返嗰時又淨係得一個counter

其實係香港坐以色列航空都要咁check

試過坐EY華沙飛台拉維夫，諗住個半鐘已經係閘口一定夠時間，跟住就係四五個安檢過嚟招呼我一個，除衫褲除淨un un搜身，手提行李趕唔切全check結果攞得返銀包同電話就上機，結果要等一日先攞得返晒啲行李。 係台拉維夫機場又係大排長龍，不過之前係華沙已經問過晒，過移民局乜都無問就入境。

希斯路、伊斯坦堡、里斯本淨排隊要一粒鐘，攞命。

河內入境算快，晨早八點無乜人，出境就起碼廿分鐘。
吉隆坡唔算慢，夜晚十二點鐘到，排咗廿分鐘。

上年去台北,見到分左右兩條隊已經覺得怪
見左面少人諗住排左,但又封死晒唔俾入,之後俾個肥仔吹雞叫排右面
排左兩三分鐘就見個肥仔開左面條隊俾人入
龍頭又要梅花間竹咁放人去COUNTER
見到後面班人遲過我排隊但早過我過關

我第一次去臺北就係咁，真係火都嚟埋，我前面仲有兩個之字，你老母走去放後面過去。

所以要去都坐 CX ，臨上機先抽樣檢查，係煩少少，都仲係幾鬆下。

葡萄牙里斯本

Agger

匈牙利

幾年前去旅行成個system壞咗 等咗至少兩個鐘 見到有人本身趕住轉機 最後都冇計睇住架機走

亞洲黎講除左香港 其他都慢

緬甸

試過意大利機場離境..佢用意大利文問我問題..我用英文答唔明.佢繼續用意大利文講 唔知佢係咪故意唔講英文

一定係，意大利人係咁，上次係羅馬入境個海關一路睇波一路做野。

英國入境好撚慢，不過係因為好撚嚴
不時見到有人detain

上次去 個泰妹海關手機煲緊劇

加拿大

美國 啲蝗國廢老團唔識用英文溝通 卡左3個半鐘

沖繩

捷克布拉格真係一絕 條隊得十零個人 排左粒幾鐘

泰國曼谷過2個機場係慢到攪到勁多miss機，
我係其中一個，屌佢老味

其實去D唔係自己國籍既國家入境都會好慢
同埋香港個E道真係好撚快, 但係香港E道過左關就要等好耐行李
加加埋埋去邊都係要等

佢唔係廢 你俾錢佢佢會快好多

去埃及d 關員可以擔住支煙食住黎做野，痴撚線架

邊境同機場唔同

真係慢到仆街十幾個人嘅隊都差唔多等左一個鐘

係邊境練慣晒既超高速，係機場都唔會差得遠，政府為咗超大量既支那旅客而簡化出入境既程序，個系統係關口機場都一樣，而家大部份有電子護照既外國旅客出境時都可用面容辨識e道，又多一樣加快咗外國旅客過關速度既設施